4款口罩含菌量超標 海關拘4藥房負責人

海關在4間分別位於銅鑼灣和灣仔的藥房拘捕4名負責人，他們出售4款含菌量超標的外科口罩，涉嫌違反消費品安全條例，有關口罩50片裝，每盒價錢200至499元，有兩款分別標示產地是尼泊爾和土耳其，另外兩款沒有標示產地，但相信產自東南亞國家。

海關消費者保障科首席貿易管制主任李民佳表示，早前試購的24款外科口罩經化驗後，其中4款含菌量超標0.4至11.5倍，因此立即拘捕4名藥房負責人，他們介乎28至40歲。他呼籲市民，馬上停用上述口罩，商戶仍出售的話要立即下架，海關至今沒有發現在其他地區有相關口罩出售，會繼續追查來源。

李民佳又表示，佩戴有關口罩可能令皮膚不適，抵抗力較弱的長者和小童，或者免疫力較差人士，吸入口罩内的細菌容易令氣管受感染，海關將進一步化驗細菌的種類，他建議市民，購買口罩時留意包裝盒是否有破損、污漬或氣味，亦要光顧有信譽的商舖。

咁教育局派假口罩洗唔洗拉陽痿雄

無救救

派唔同賣

唔好亂買口罩

包裝咁靚都出事

$200 盒應該有唔少人買

呢間野話自己係手足 賣黑心口罩食人血饅頭 食到去觀塘開coffee shop 叫佢退錢佢話唔係同一批貨

可能過左期，斷市之後好多地方撲番黎都係過期貨

一早賣晒無得驗

口罩薄唔犯法 , 衛生產品含菌量超標先係犯法

拘捕 但多數都唔告

不過救救口罩扮 Made in Japan , 告另一樣野

點解多數唔告 ?

零售會話係供應商問題，要舉證唔易。
可以睇睇之前好多都係高調拉人，之後就不了了之。